---
title: federatief.datastelsel.nl
---

{{< blocks/cover title="Welkom bij de samenwerkingsomgeving van het federatief datastelsel" image_anchor="top" height="full" >}}
<a class="btn btn-lg btn-info me-3 mb-4" href="/kennisbank/">
  Kennisbank</i>
</a>
<a class="btn btn-lg btn-info me-3 mb-4" href="/community/">
  Community</i>
</a>
<a class="btn btn-lg btn-primary me-3 mb-4" href="https://realisatieibds.pleio.nl/" target="_blank">
  Interbestuurlijke datastrategie <i class="fa fa-globe ms-2 "></i>
</a>

<div class="container row p-3" >&nbsp;</div>

{{% blocks/section color="primary" %}} 

Welkom bij de **samenwerkingsomgeving** van en voor ons allemaal over het **federatief datastelsel**! Hier
werken we samen aan de ontwikkeling van het **federatief datastelsel** van **Nederland**. In eerste
instantie is dit opgezet door het programma [Realisatie IBDS](https://realisatieibds.pleio.nl/) met
als bedoeling om de samenwerking en gedeelde kennis te ontwikkelen en te bewaren en te delen. Het is
belangrijk deze ontwikkeling samen met de omgeving te realiseren! Op dit moment ontwikkelt het
programmaonderdeel [Realisatie Federatief
Datastelsel](https://realisatieibds.pleio.nl/cms/view/8852ee2a-a28a-4b91-9f3e-aab229bbe07f/federatief-datastelsel)
(R-FDS) de basismogelijkheden die de interbestuurlijke datastrategie mogelijk maken.

Op deze site is de laatste versie te vinden van het federatief datastelsel. Deze is niet alleen te
lezen en te bekijken maar ook door iedereen van commentaar en vragen te voorzien. Dit is een
vereiste om met elkaar het federatief datastelsel in Nederland open en toegankelijk te ontwikkelen.
Lees meer hierover in onze [strategie van samenwerken](/docs/strategie-van-samenwerken/) of
duik direct in onze [werkomgeving](/docs/werkomgeving/). Die laat je precies zien waar en hoe
dit kan!

{{% /blocks/section %}}

{{< /blocks/cover >}}

{{% blocks/section color="white" type="row" %}}
{{% blocks/feature icon="fds-icons-chat" title="Mattermost" %}}

We begrijpen dat je vragen hebt over de ontwikkeling van het federatief datastelsel, kom daarom
rechtstreeks met ons in contact.

Via deze chat op [digilab.overheid.nl/chat/fds](https://digilab.overheid.nl/chat/fds) kun je met
alle betrokkenen in contact komen!

{{% /blocks/feature %}}


{{% blocks/feature icon="fab fa-gitlab" title="Contributies zijn welkom" url="/docs/contribution/" %}}

We nodigen je uit mee te bouwen aan het stelsel, ga naar GitLab en dien je aanvullingen in.

Meer weten over hoe?

{{% /blocks/feature %}}


{{% blocks/feature icon="fds-icons-linkedin" title="Volg ons" %}}

Wil je vooral nu up to date blijven over de nieuwste ontwikkelingen, volg Realisatie IBDS dan op
[LinkedIn](https://www.linkedin.com/company/realisatie-ibds/)

{{% /blocks/feature %}}


{{% /blocks/section %}}
